美聯社：8000名中外旅客經香港及澳門入境美國 成封關大漏洞

新冠肺炎肆虐美國，總統特朗普多番強調自己今年2月，及早向率先爆發疫情的中國內地封關。惟美聯社上周六（4日）引述數據，顯示美國封關首3個月內，仍有近8000名中外旅客經香港及澳門入境，報道形容港澳兩地獲豁免是美國封關的漏洞。

特朗普今年1月31日宣布，2月2日起禁止過去14天曾到訪中國內地的非美國居民人士入境，但港澳兩地不受影響。此外，由港澳赴美的人士，入境待遇與從內地赴美的美國人不同，毋須面對加強的健康篩查及檢疫隔離程序。美聯社引述美國商務部旅遊入境紀錄及私人航空數據指，2月、3月、4月分別有5600人、2100人、150人，分乘600多班民航客機或私人飛機由港澳飛抵美國，當中包括兩地的內地公民及外籍居民。

雖然美國居民可以由中國內地飛返美國，但他們入境後需接受醫學監察，確認是否出現病徵。惟報道引述華府內部電郵指，在美國封關頭數天，當局對至少1600名由內地返美的人士失去聯絡。報道提到特朗普封關令生效時，香港錄得至少15宗確診病例及1宗死亡個案，澳門則有7宗確診病例，當地初期病例均與武漢市疫情有關。

美國喬治華盛頓大學全球衞生學教授瓦爾德曼（Ronald Waldman）表示，雖然現時沒有證據顯示由港澳入境的人士把新冠病毒帶到美國，但該情況（港澳獲豁免）「一定程度削弱封關措施的目的」。對於報道內容，制訂及公布封關措施的白宮國家安全委員會、國務院、疾病控制及預防中心、衞生及公共服務部一律拒絕評論。

根據美國國務院有關外遊警示的網站，華府指新冠肺炎影響全球，呼籲國民不要出國，避免所有國際旅遊。

Source: oncc

冇錯架啦 係香港搞到你地咁 唔好再俾優待香港呀
捉哂班飛去美國既支那人就岩啦
我仲記得個咩支那記者話俾左3萬飛美國

美國好蠢

多得林奠

林奠累街坊

又犯38條

佢地終於發現喇？

林奠當日死都唔封關,唔封機場 唔強制測毒 想點好明顯

繼續吹

林鄭投放武漢肺炎

唔好忘記港府放走咗香港第一個確診者嘅密切接觸家人
俾佢地搭飛機周圍走

呢個咪就係香港坚持唔封關嘅原因囉

多謝777啦

派人去美國拉佢

係林鄭

恐怖襲擊

封香港、澳門

留到宜家先講？

癲狗果日有問呢個問題條臭閪塊面黑到燶

係 篤爆左佢即刻黑面發老脾
老美真係要追究林薪條仆街呀

依家先發現會唔會太遲

.....直接啲：

"Carry Lam killed more than 128 thousand Americans"

咁又點？打柒香港囉

果時講左好耐啦
佢地家下先發現

㭍婆當日死都唔肯封關，醫護罷工迫佢封關死都唔肯，好明顯係配合支那將病毒散播出去，呢啲人心險惡毒，希望佢快啲死.......